Title: Veronica Mars Film wird Realität
Date: 2013-03-14 09:36
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: kickstarter, movies, tv, veronicamars
Slug: veronica-mars-film-wird-realitat

Nennt mich excited!!! Innerhalb von ein paar Stunden wurde das Ziel von
\$2.000.000 für den Veronica Mars Film zusammen gebracht. Das scheint
der bisherige Rekord auf Kickerstarter zu sein. Auch wenn ich viele
Serien schaue bin ich doch immer realativ kritisch und würde mich auch
nicht bei jedem ähnlichen Projekt so freuen wie in diesem Fall. Ich kann
in manchen Fällen sehr in so einer Serie aufgehen und mich bis auf das
tausendstel damit beschäftigen. Und so traurig war es, dass Veronica
Mars kein großer Erfolg war. Es war nicht Lost oder Desperated
Houswives, die angeblich viele Menschen auch so nebenbei verfolgt haben.
Qualität statt Quantität. Veronica Mars hatte immer eine kleine aber
sehr treue Fanbase und das ist was dieses Filmprojekt gerade so
großartig macht. Angeblich hatte WB Zweifel ob ein Film ein Erfolg
werden würde da die Einschaltquoten der Serie nicht so gut waren. Der
Film war zu diesem Zeitpunkt vom Tisch. Hier geht es nicht nur um das
Geld sondern um die Fanbase die dahinter steht. Um so mehr zeigen sie
mit ihren Geldanteil ihren Glauben an die Serie.

Wie ich die ganze Stimmung der Serie liebe. Alleine die Farben und die
ganzen popkulturellen Referenzen. Meiner Meinung nach ist die Dichte
dieser Anspielungen besonders hoch. Ich habe sogar einen "Edit-War" auf
Wikipedia zu diesem Thema verloren. Ich hätte mir gewünscht das dieser
Aspekt der Serie noch mehr in dem Wikipedia-Artikel verarbeitet werden
könnte. Pustekuchen!

In Deutschland lief die Serie Nachts auf ZDF. Kein Wunder das Veronica
Mars in Deutschland nicht beachtet wurde. Das erste mal nahm ich sie in
einer Nacht im Frühling war, die ich schlaflos verbrachte. Die Optik
gefiel mir sofort und dadurch das ZDF eine Doppelfolge zeigte konnte ich
angefixt werden. Versucht man die Serie Freunden zu beschreiben
scheitert man sofort. "Also, da ist eine Tochter eines
Privatdetektives... der aber mal Sheriff war... und die löst Fälle auf
ihrer Highschool... inklusive dem Hammer Highschool Sujet... die
Farben... Film-Noir... witzig... aaahhhh". Trotz großer Skepsis
verschenkte ich viele DVD-Boxen (gibt es ja bei alten Serien schon für
ein paar Euros) und das überzeugte.

Lustig war es das Funding über die Twitter-Timeline von Rob Thomas und
Kristen Bell zu verfolgen... irgendwie habe ich bis heute das Gefühl das
Kristen Bell eigentlich doch exakt wie Veronica Mars ist... aber nur
vielleicht.

http://twitter.com/RobThomas/status/311932927413977088

http://twitter.com/RobThomas/status/311940982709051392

http://twitter.com/IMKristenBell/status/311935184046002176

http://twitter.com/IMKristenBell/status/312054864882565120

